[推到完場]悲慘世界 Les Miserables

2018年1月21日 星期日 9:30pm 明珠台

on9,香港叫孤星淚㗎

估唔到第一個留言已經有人衝出黎講Les Mis既中文名
雨果係原著既序言 最開始已經寫得好清楚
「只要二十世紀的三大問題 – 男人因貧窮而沉淪，女人因饑餓而墮落，兒童因黑暗而愚蒙 – 得不到解決，像本書這一類作品就不會是無益的。」
故事既主角係悲慘既眾人，唔係孤兒Cosette，
叫孤星淚唔係唔得，個名亦都好聽過悲慘世界，只不過唔合適，
悲慘世界係最貼合雨果本人改呢本書名既原意、意願。

Hugh jackman 唱得好過Ross

套野都幾好笑

偷野比人拉，講到社會既錯

好似早幾排明珠台先播過 而家又播

連埋廣告洗唔洗4個鐘

都係因為太餓先偷野姐
法國大革命後經濟好差老百姓無野食尚萬強先偷麵包，偷麵包都判咁重

Do you hear the people sing

佢偷完出返黎咪又去偷神父d野

佢根本就係賊

套野陳豪做等幾好

最初偷麵包判5年，坐到最後一年，又等唔切屎忽痕走去逃獄，然後每逃一次獄就加3-4年刑，加完刑坐到最後一年又再逃獄，不停loop，加加埋埋坐左19年。

D人見人犯過事，就心底裡覺得佢做每一個舉動都係傷天害理，唔會係好人，
套野唔係怪偷野俾人拉係社會既錯，男主角之後都知自己唔岩，受刑罰係正確。
套野係怪社會上既人唔俾機會其他人改過自新，對人太苛刻，冷酷苛刻唔能夠令社會變得更美好。

你唔走咪唔洗比人罰囉

根本自己攞黎

衰左又話人唔比機會你

好似d社運人士

Do you hear the people sing?

又播?

唔怪你，不過推薦你讀下呢篇孟子
無恆產而有恆心者，惟士為能。若民，則無恆產，因無恆心。 苟無恆心，放辟邪侈，無不為已。及陷於罪，然後從而刑之，是罔民也。 焉有仁人在位，罔民而可為也！」
「是故，明君制民之產，必使仰足以事父母，俯足以畜妻子； 樂歲終身飽，凶年免於死亡。然後驅而之善，故民之從之也輕。」
「今也制民之產，仰不足以事父母，俯不足以畜妻子； 樂歲終身苦，凶年不免於死亡。此惟救死而恐不贍，奚暇治禮義哉！」

淨睇狼人猫女 其他898

好似幾個月之前先播過 估唔到咁快又播

Pearl播過幾次
不過次次都睇到起哂雞皮
Do you hear the people sing?

細個有睇卡通片 上次明珠台播我都有睇，好好睇

ONE DAY MORE

佢講既野其實即係同警長Javert一樣，不過我都唔怪佢，因為javert都唔係錯，只係對我黎講我鐘意主教果種對人既寬容

哩個版唔夠好聽，爭緊d激情熱血

btw, 之前個首red and black都好

好好睇，d歌勁好聽

你都on9

呢個世界有法律

你犯左法比人拉天公地道

唔好講埋d濕9野

而且主角係一個積犯，要同情佢d咩？

唔撚知當時社會環境背景，就收嗲啦你
咪係度出醜

another day another destiny

背景係石器時代？

D人唔洗守法？

On9

屌你老味，智撚障
你以為當時法律好公平社會好平等？
on撚9

見到直接block算

本書既重點從來都唔係講Jean Valjean有冇犯法，
個故仔不嬲都係講佢犯左法之後點樣改過自新同接受其他人既善意，
再用善意去改變其他人既命運

想屌撚死果條賤種，以為好撚好玩
佢老母生條智障出黎

用而家既觀點去度個時十六十七世紀法國已經on9啦
靜靜地睇下套戲感受下啦

套野主題係寬恕喎

條友都幾on9 格硬搵野駁嘴咁 傻閪

卡通版雖然改唔少 但真心好睇

前半段好睇到癲,去到Anne Hathaway死左之後悶撚到癲

卡通版好睇 但我覺得舞台劇同電影會震撼啲

成班人唱One Day More同do you hear the people sing 都好睇啊

分左兩部分，下半部講革命都幾好睇

唔係掛 反抗軍個到好正喎

每次睇到個死靚仔被爆頭，就好sad
班軍隊都無人性

佢應該都覺得北韓金仔亂咁犬決平民都係冇問題 因為係合法

睇孤星淚又想起logan最後狼人死前比人惡搞到變孤星淚最後一場歌劇咁

有無人好鐘意eponine個角色？

一個積犯比人拉坐監

你話出面搵食咁艱難

而家咪國家養你

可能佢都知坐監好

所以坐多人幾年

個社會有幾唔平等？

你偷野比個官你做好唔好？

咁你係咪因為窮，所以成日引人屌你老母，等你有多幾個老豆？

陳豪出場會好睇d

我唔知

但我而家屌緊你老母

真係好好屌

你醜唔撚醜？？

你咁講孫中山個班革命黨直頭應該係戰犯連環殺人犯
為左推返清朝殺左幾多清兵犯左幾多條大清法律

屌你老母要知醜架？

On9仔

快d寬恕我啦

所以當笑片睇係幾好

睇左N咁多次

話你執人口水尾好撚醜呀，叻唔撚切

所以話你老母生著你呢d賤種出黎，真係遺害人間

係咩
中段開始女主角見到條仔就一見鍾情,一日到黑愛愛愛~我愛你~
點投入啊大佬,咪撚玩啦

音樂劇

點呀？

條氣唔順呀？

我抽插緊你老母呀

你再嘈屌埋屎眼

係

青山走犯？去驗下腦啦
你老母都係智障遺傳俾你？

岩岩先開場，好彩無miss

依套好催淚

開頭真係好好睇

russel真係好難聽，成套敗筆

推！

好慘

屌埋屎眼

真係好好屌呀

呢幕拍得好靚，仲要1take
好似話果時其實行緊上山唔係呢個時候拍，但係導演見呢個天色靚，即拍1 takew

狼人

好黑暗

Les Mis Musical第一代Valjean

神父好好人

夠得一個得一個,主教對男主角係咁,男主角對其他人都係咁,對酒店老板夫婦都係咁

已哭

一定好內疚

Hugh jackman真係好正

Two four six O one
幾年前上映個陣入戲院睇左兩次

好撚勁

當時我戲院睇，以為佢飛起張紙會出title
我係咪太膚淺

但可惜啲人最記得始終都係狼人
但明明佢好好戲
啲人淨係話佢好型好抽得

我當年都咁認為

主教一年有15000法朗用，佢將大部份錢都捐晒出去，只係留返500法朗黎做教堂既開支。
見間醫院土地好細，放得60張病床，比佢自己間教堂細好多，
佢覺得世界上病人咁多，但係醫院咁細，教堂就咁大，土地分配一定係出左問題，
就主動聯絡院長，無條件用教堂塊地同醫院塊地交換，
佢都係幫得幾多得幾多

Look down真係好好聽

Anne都好慘 到最後淪落到要做雞

係，Valjean人生既轉捩點

叫唔叫成套劇最慘果個

咁靚都要做雞

成班西女人
屌
酸人地靚

同意。不過佢就好似做左valjean既天使
eponine都慘慘地

成班撚樣 一見市長走咗就趕走佢

russel真係唔得

光頭雞

認得出佢咁大力

24601

Eponine起碼童年果陣都好，又死係鐘意嘅人懷口，算係咁
但係On my own真係好sad 鐘意一個唔鐘意自己嘅人

好心佢就放過人啦屌

好唔忍心睇Anne做雞

下海

真係好撚心痛

一直堅信自己心入面個套法律
完全無灰色地帶

睇唔到做咩抆牙

無錢要賣牙

I dreamed a dream係第一個睇到眼濕濕既位

係呀，on my own真係好sad
佢係咁既家庭長大，但係性格都咁好

買牙黎做咩??

果陣係戲院睇到眼濕濕

所以最後係法律同正義中間，選擇左自殺

可以拎黎做玉器 佢d牙靚所以值錢

學校musical做呢套，係班房睇到喊

以前興啲咁嘅嘢

屌 唔好做雞啦

黑市既野咩都有買賣啦

係咪cut左少少

暫時唔見有野被CUT

怕通信局？

如果當年市長冇比個工頭炒佢……
有插手呢件事……

音樂劇既野都唔expect佢show哂扑野啦

識貨喎巴打

比番d毛佢

睇緊

慘到令人動容

Anne Hathaway 唱歌都好好聽
聽到好心痛

喊緊

雞已做?

我寧願死咗佢算

又好似無cut 記錯
btw anne hathaway d演技真係

佢當時應付緊Javert，將件事丟左俾個鹹濕主管去處理，點知就對兩母女形成左一宗悲劇

真係眼濕濕

當年入戲院睇到喊

要養cosette

聽講拍嗰陣係真係削哂啲頭髮佢

好有感染力
Now life has killed the dream I dreamed

所以之後咁堅持一定要畀幸福柯賽特

食飽等屎痾既人鬼識咁多咩

deluxe
果時一出就買，點知之後有deluxe，deluxe好似cut得好d

任何時候，權貴都好撚仆街

無套

所以我都冇怪佢 只係覺得命運嘅野……

係 真係剃哂

都餓死仲同你講法律

真男人

個陣睇個making of, 個拍攝同即場唱都好癲。

奴隸天性

好小事啫, 你話拍果陣真係做雞入在就話啫

兩個演技真係好好
淨係啱啱轉台睇到依幕已經想喊

屌

呢啲係一個演員對套戲嘅尊重

but

個時唔記得邊個頒獎禮成班演員都有上台唱 好正

I had a dream my life would be,
So different from this hell I'm living.

啲歌都齊啲
呢隻係我唯一買既ost
不過而家咁多聽歌app又有YouTube仲邊有人會有人買碟

真心道歉，有錯就認，公正嚴明，警官就係呢種人

一年內肯定佢播過一次

假 佢求其捉條友 知尚萬強好心地 想等佢有鬆懈露出馬腳

valjean真係好好人

musical 有個好處
就係可以表達到當時主角內心嘅獨白

佢係一個正直到唔容許一D邪惡嘅人，
所以佢真係真心道歉嘅，就算佢心入面都係相信市長先係逃犯

利申：9up

我睇到喊

唔係 ，你咁講太攻心計，事實上警長真係真誠道歉

真正山頂位，walk in

但心入面仲堅信佢係24601

who am I？24601

Who am I?
24601

張飛幾錢

24601！！！

面盲 認唔出d人邊個打邊個

認得hugh jackman同javert就夠 好似係

咁佢間廠係咪收左皮

屌 呢度

Amanda係呢套戲都好靚

music表達嘅情感不嬲都最強
不過技考亦都要好高

佢果刻係完全相信上頭報告，佢怪錯人，直到尚萬強係法庭上面認罪，佢講出其他土倫監獄入面犯人既特點，Javert佢就確定眼前既市長係真既24601

放過佢啦

呢段好好聽

我記得係用last minute app買，10鎊，我本身無野做，
見到10鎊即屌

佢忠直到on撚9，點會放

其實我鍾意Les Miserables既hugh jackman多啲 真男人

間廠收左皮， 善良市長唔再係到感染其他人，成個小鎮既人變得冷漠，貪婪，最後小鎮經濟都瀕臨破案。

Logan嘅佢都唔錯呀

last minute點解唔企門口等仲會平d

當年香港播呢套好似冇乜人睇

Cossette

唔知成套戲最唔鐘意就係Cosette

唔識

點會
當年佔中年，勁多人睇

聖誕檔 同ex去睇

係，公主病

咕嚕

Samantha

孤星淚呀
咩悲慘世界
問你老豆老母有文化嘅香港人都係咁叫

大cosette個樣好怪

Helena同波叔都好正
波叔真係超正

波叔

冇錯，硬係覺得好奇怪
反而大個嘅Eponine好正

Sorry 冇睇第一頁有人討論 太衝動

Helena真係最啱做啲癲婆

波叔果時睇真係估佢唔到

同意，大Eponine輪廓靚

呢段先係最正

當果時革命意識濃厚既日子裡，市民係到為新世界作好準備，
但係cosette係連革命之後既第二日，都唔知前一晚發生革命。
第二朝起身，只係係到問，佢爸爸同條仔去左邊，點解個天咁紅。

只可以話Valjean照顧得Fantine個女太好，反而有D寵壞feel

真，以前以為佢癲癲地
做唔到唱得兩咀，又做得幾好

係Harry Potter又係做癲婆

bellatrix入左格

紅心皇后

2012年尾上映的，佔中係2014

佢兩公婆真係好正

好鍾意呢首master of the house
好鬼馬

難得佢地個女無變質

又係有Anne Hathaway

成套戲唯一搞笑嘅情節

抽緊好多水

但佢有閃卡睇

仲有之後個o靚仔都係好過癮

圖呢

真男人尚萬強

原來Helena同Tim Burton分左手

依度播I Dreamt A Dream真係喊出聲

但係對波好核突

嗰兩夫妻好嘔心

波叔連人地個名都講錯

好on9

Christian

越嘔心 證明演員拍得越好

1500蚊

Cosshedd

一野搶走咪算
比咁多錢做乜

革命個陣第一個比人射死嗰個？
睇到個到啲眼淚忍唔住流曬出黎

成套戲最好戲依兩個

以前tvb都有播孤星淚卡通版

係呀，果幕真係好shocked

係尚萬強走左之後，男老板覺得可以再屈多D錢，就衝出去路上再要錢，
但係見到尚萬強身形大隻，加上尚萬強手上有支行山杖，就覺得佢有武器，好危險，
就打消屈錢念頭，返酒店，同時心諗:(點解唔帶埋支手槍至追出黎，真係蠢左。)
人貪起上黎真係可以好黑心

中譯 菠菜特 我笑咗出聲

唱完先去廣告算你識做啦

咁又未至於
個個都好好戲其實

若有風 路邊都長滿花

有無十年？睇到我喊

Suddenly
呢首係電影版獨有既歌，musical本身無

果陣真係呆撚咗，細路都殺

可以睇下10週年版既thenardier夫婦
佢地唱既Beggars at the feast 同 masters of the house真係帶動到氣氛 令觀眾大笑和打拍子

連細路都落到手
好撚殘忍

仲咁撚大聲唱歌

法文好好聽

逃亡緊都不忘大聲唱歌

佔中果陣條街有人播呢首歌
聽到想喊

russel第2個情感

Those who follow the path of the righteous shall have their reward
走正義之路的人風雨兼程 獎賞終獲懷中

And if they fall, as Lucifer fell
如果他們墜落 如路西弗墮入地獄

The flame, the sword
烈焰蝕心 利劍折磨

Stars in your multitudes, scarce to be counted
看蒼穹中繁星閃爍 數不清的幾百萬顆

Filling the darkness with order and light
以光明和秩序點亮黑暗

You are the sentinels. Silent and sure, keeping watch in the night
人間的衛士啊！沉默又堅定守望著黑夜

You know your place in the sky
你深知你在天空的使命

You hold your course and your aim
你目標堅定 心無旁騖

And each in your season returns and returns, and is always the same
四季變換 你隨之輪轉

d歌真係勁好聽

the fight began

依首好鍾意

係
咁啱個situation又係好似
不過人地法國啲年輕人勇武好多

Javert 肯定係鍾意valjean

有人播do you hear the people sing
自

不過譯做中文真係。。。

Do you hear the people sing
Singing the songs of angry man
This is the music of the people who will not be slaves again

其實都好唔同
人地當年係革命 個個都係用生命去搏

追咗佢幾廿年

咁係用歌黎代替對白同劇情

聽到打冷震

Vive la France

eddie

畫面大大個1832但字幕出1812

邊有個個 得班學生咋 班市民一開始支持 跟住要打就食花生

佢地真係去到無飯食既程度，無野可以輸
香港某程度黎講仲係太幸福:

Eddie真係好charm

Samantha出場喇

呢套戲開始留意Eddie
好靚仔

Tvb是是但但

Viva france

喺youtube睇左好多次10週年 第一次睇電影

Aaron Tveit + Wicked + Dancing Through Life

照抄都錯

佢真係好靚

Eddie Redmayne真係好charm

另外個領袖都唔差

究竟Samantha幾吋腰

大cosette

一見到靚仔就濕曬

有啲似馮盈盈

波叔又黎

前排先翻煲完動畫版

成套最鐘意就係佢

貪得無厭

Colette

第一次睇
點解叫波叔

因為係波叔

shit 又係呢家人

真係好樣衰

都係被美色所迷

但好紅
唔知憑咩

好靚WO

其實都唔完全係，革命入面有好多既都係貴族大學生，佢地本來可以日日談情/玩樂，
但係佢地都企出黎幫窮人，都可以話係一種1832革命既法國人光芒，同香港唔同程度

成個五官個人覺得好怪

當初炒左javert就唔洗成間廠啲人失業

成熟過馮盈盈
馮盈盈好似啲大唔透港女，只會玩

On9仔

未佔中套戲就上

唔識唔好衝出黎柒

Eddie 好型

eponine靚過cosette

連登仔最撚憎既左膠啊

呢條撚樣比我屌完老母之後痴撚左

唔好怪佢

上面條撚樣都幾撚煩 有水抽就死出黎

Yeah and me
Bonham個樣同個頭

條友真係正義撚嚟

佢係陳豪

其實點解成家收左皮

自己鍾意既人叫自己幫手溝女好sad

經濟差

條友咁樣衰點解吸引到Eddie

I don't want your money, Sir

我相信人賤俾天收

乜你仲未死

要Eponine好過啦

未就係，Eponine靚咁多

唔怪得似尿big兒

靚好多

為咗條女棄哂自己手足

比人屌得啱
咁時勢仲掛住條女

Red, the blood of the angry men!!

事實係your face your fate
原著既Eponine,面黃,門牙又冇左一隻,又營養不良

戰爭嘅浪漫

紅黑紅紅黑

其實成套最幸福係珂賽特
雖然死老母 但有個好爸爸
小康家庭
有得讀書

One day more!

準備do you hear the people sing

陳凱琳

姣婆遇著脂粉客

大丈夫只患無功 何患無妻
條友用jj 諗野

把聲好撚尖
聽到耳痛

Amanda有閃卡有裸戲 好似係

有啲似愛瑪屎東

呢套電影所有歌都係現場收聲現場唱

大波寧，do it for me

Lovelace

似 但係Emma靚啲

一個就為大家著想 一個就係到諗女

我覺得係因為尚萬強唔想畀柯賽特知自己以前啲事
怕破壞自己印象 所以一直都無坦白講以前既事

依個位置落廣告，有d過份

雖然係電視播冇得避免
不過啲廣告真係搞到本來好投入又即刻出返戲

散熱

仲有男朋友

tvb唔係唱緊歌播廣告已經覺得好好人

露毛

狼人啊嘛

終於到on my own，我想訓覺呀

對眼。。。

多毛
到底Javert有冇晚晚對住valjean張相黎j

個男朋友仲要有家底
唔洗愁生活
幸福到佢

好似話所以啲人最唔鐘意佢
其他人一係有悲慘過去一係死撚埋
得佢一個最幸福

唔講唔覺
講開又發現幾波大腰幼

係一個可以一齊共患難既好女仔

好慘 咁正都要做女兵

大戰前夕先搞兒女私情

If he asked, I'd be his

故事入面既尚萬強身邊既人就算知道尚萬強係罪人(除左貓禮)，都依然會好尊敬佢好愛佢，
可憐老人家一直解唔開個心結，成日介意自己罪人之身，終日提心吊膽，屈屈埋埋

屌 珂賽特住大屋
有錢 幸福
乜都有齊

點解Cosette可以咁高音
好刺耳呀

動畫版珂賽特細個果段好慘睇到喊

可能當左佢係兄弟，新女就有gfable

Not to me

笑死，馮盈盈

個個都唱得好掂，Jackman以前做過舞台劇，Rusell應該係白紙？
但係都唱得好好

One more day

好撚難聽呀屌
做乜揀佢做cosette

女兵俾我la

係得russell係白紙，所以佢唱得最唔得
唱得黎又比唔到戲，好在唔使跳埋舞
hugh, arvon, samantha本身就係musical底

根本係啦，一齊搞革命，fd zone咗佢先叫佢幫手搵Cosette

愛波寧最後死左，最後聚會有佢份

愛波寧從細係咁既家庭長大 但係心地無變質

cosette好八婆

根本一早就要去England

愛波寧

Pretending he's beside me

On my own

睇Ted2 笑到我仆街

In the rain the pavement shines like silver
雨朦朧 地面如銀光閃爍

All the lights are misty in the river
看街燈 映河水如煙如夢

In the darkness, the trees are full of starlight
黑暗中 樹枝間綴滿星辰

全套最愛呢三句

套戲最唱得果2個都係做配角

係Amanda. Amanda Seyfried

愛波寧係好女仔
當初都唔知Eddie 係有錢仔都照鍾意

And I know it’s only in my mind

嚴格黎講配角都未必算得上

russel最佳演出未到

全套戲唯一用番唱歌劇既做

samantha barks呀，amanda行埋一二邊啦

好好聽

有冇人覺得大Cosette 似陳凱琳？

以為你講緊佢

都係咁樣衰

Russell 唱襯都好老尷

The trees are bare and everywhere
The streets are full of strangers
到處都是光禿禿的樹木 街上滿是陌生的目光

依個Eponion本身就係由Les Mis音樂劇請返黎做返同一個角色

越講越覺佢先似孤星淚個「孤」
有老竇老母但係廢ge，佢就算生性搞革命，睇住愛人被搶走

Samantha Barks 堅係唱Musical架
所以明顯好過其他好多

教堂個神父係24601個原唱
今次做客串

佢唔係長駐，只係做過一排
同埋25th concert

羅素高爾跳河未

Éponine

I love him

BUT ONLY ON MY OWN

有排，都未打，播到點半？

全戲最正嘅歌

12點半？

女同兄弟之間仲要諗

全部重要角色都有份唱

12:45

But he never saw me there

Musical版呢度揮支好撚大既法國國旗，好撚熱血，
之後Intermission

呢家先到musical既intermission，所以仲有排

真係廣告

好正

25週年concert呢幕真係正到爆
Intermission個時間落得好好

當年oscar全部演員唱一次
工到打冷震

佢d歌次序有d調左
舞台係Do you hear > A heat full of love > One day more > On my own

佢音域高到

果陣睇完套戲再上網睇返musical版
好撚正

神曲準備

正到打冷震
手都震埋

我睇山頂位都見到好撚大支法國旗係後面

警長跳河都幾悲壯，窮盡一生去捉人但無成就

其實都好sad 而家啲市民好似好支持
但係當革命班人弱勢就要幫手既時候 無一個市民肯幫

咁多年冇睇都覺得好正

人既本性 就係自私

同香港好似
話就話支持，行出嚟嘅又有幾多個

仲有25週年Hadley Fraser做士兵 但唱得幾句

唔關有無成就事 反而覺得佢一直堅信個套理念有動搖 最後選擇自殺

如果香港都有得睇就好

我都好想去睇
門票要幾錢?

兩邊對唱好撚好聽

個個即刻閂曬窗

一生執行自己心中嘅正義，到最後動搖懷疑自己而自殺

黎啦

佢覺得一世都做左錯事，殺錯好人，衡量錯人

神曲

唔知有佢喎

佢都唱得相當唔錯
把聲好厚
首Drink with me好正

早幾年試過黎唔止一次，之後無再黎，
近排香港反而多左d唔再係phantom, cats既musical
例如舊年wicked，而家又有evita，雖然而家一樣做緊cats
想係香港睇miss saigon，如果有les mis都會再睇。

舊年香港wicked睇左2次，加埋倫敦本身睇左2次，都係唔夠皮

超晒雞皮

樣版戲就有

因為佢堅信正義員有黑與白 沒有炭 但當佢動搖的時候已經無勇氣再去面對 所以自殺

London既山頂位係真係山頂到咁，舊式劇場 Queens Theatre，
Last Minute飛10鎊。

Wicked用Apollo Victoria Theatre，新式場，山頂都唔係好山頂

丟人現眼 我係你我就深潛

淨係係香港睇過phantom
係亞博睇
啲音響鳩到呢

每次聽do you hear the people sing 都起曬雞皮 真心好睇

仆街無間道

人地國家經歷咁多嘢先有今日

學嘢喇, 真barricade嘅重要性

Wicked London既山頂同Les Mis山頂爭好遠

25

咁都有罵戰

Eddie騎馬揸旗果下好型

佢做25仔就叫正義啦咩屌

我第一次睇個時都冇發現

我最鐘意empty chairs empty tables
同 on my own

死靚仔, 聽朝你就知死

真係好山頂

我記得呢晚仲係15年法國劇院恐襲第二晚，London Shaftesbury太多劇院，果晚勁多警車

佢成個人都好型
條J仲好長好粗好靚
丹麥女孩嗰陣

全劇最難聽係個警長

不過人地係駐場劇目，全個場都有佈置，例如綠燈係全場都綠燈，
One short day好撚型

我最鐘意係神父嗰一段

French Revolution

伊波拉

即刻關窗 好似香港人
所以話比多香港人100年都無用

為自己嘅愛人死

Eponine

Eponine啊！

啜佢心口粒彈出嚟

Cosette一定唔會好似愛波寧咁

And you will keep me safe
And you will keep me close
And rain will make the flowers grow

grow

仲掛住溝女

gavroche

垃圾

外父

市長都幫手革命

狼人出埸

無角

我係因為呢套戲鐘意hugh jackman同eddie
反而佢狼人個look 我麻麻
好鐘意睇佢著中世紀果d歐洲服飾

24601件衫咁似軍服

係軍服

係真係軍服嚟

我果時心中都噓左

對眼似八哥

市長果套？

屌
不過我好鐘意佢同eddie 對望時佢地兩個果d眼神
真係好一見鍾情feel

What you want, you always steal

咁諗人

屌放你走就走啦
仲咁care要捉人

正義撚係咁

drink with me

士氣低落

就係呢份執着最後累死佢自己

宜家聽同睇任何野都好似一定要唱出黎
呢個post都係

屌
人地講革命你講女

士氣低落到仆街 個個都關窗唔幫手

佢個人就係咁執著接受唔到人係可以改變先自殺

Hugh jackman 盡曬力都唔夠氣唱

At the shrine of friendship never say die, let the wine of friendship never run dry

法豬

if i die, let me die, let him live,
bring him home, bring him home,
市長同個男仔完全唔熟，不過為左佢個女，為左Fantine在天之靈可以安息，
佢祈禱上天，願意用自己既命去換個男仔既命，如果有人要死，就由佢去死，俾個男仔繼續生存!
市長好偉大

咁都唔嘈醒 睇嚟佢真係幾攰

已經當係女婿了

will the world remember you when you fall?
could it be your death means nothing at all?

所以你話Cosette有幾幸福
孤星形容佢都

屌 唔好呀

Molamola

呢幾句寫得堅好堅感動

勁好命

所以一直覺得悲慘世界呢個名好啲，形容嗰個時代嘅所有人

人民仍沒喚醒
講得好啱

做到邊？喺街睇唔到
利申：睇過

Gavroche

細路啱啱死

Is your life just one more lie?

睇到好sad

人民真係好自私

孤星淚係比喻, 高級過形容

仆街法豬

屌呀 Enjolras
Btw Enjolras死得好樣衰

enjolras男神

屌無論睇第幾次都係喊到仆街

成套戲最鐘意佢

Enjolras

好型wo

孤星其實睇你點解讀姐 可以指無數被遺忘既窮人 每一個都係無助既孤星 唔一定係講cosette

前幾日睇左黑暗對峙，見到churchill問（劇透小心）平民如果nazi攻到埋黎你地會點
d人諗都唔諗就話一定唔會關門，會用盡最後一口氣殺德國人
果下腦入面閃出法豬關門呢幕

得罪講句
好想試吓做當年嘅士兵
覺得佢地好型

諗住聽日睇
不過依套劇透都冇咩所謂

一字排開晒

都係訓先

睇完套戲有下誤會左自己係法國人 佢地果種激昂感染到自己

仲有30mins咋wo

都係，大家都知發生咩事

市長真係好撚型

波叔又出黎

Marius咁重傷咁樣浸入啲污染水傷口一定發炎到仆街

成身屎水

Javert

我都有念過 有槍傷架WOR,仲浸屎水

黑到得返對眼

男人嘅執著確實好型

要jump了

javert

太好了，見到就覺得煩，勁煩膠，又難聽

終於跳橋

神級演出

一世人咁執著捉人 依家唉

Javert平衡力咁好

執着的正義撚

哂咁多時間
最後得個吉

迷失權力

自專心太高 有原則

Javert既公正嚴明，正直不柯，奉公守法價值觀開始動搖

佢呢首歌最後果粒音，好un耳，好似明明應該要高音d但佢好平

法國龍騎兵先型
盔甲好重但好靚

Armanda好靚

RIP

真係好撚難聽

終於唔使聽到russel唱歌

Empty chairs at empty tables

戰友死晒得翻自己一個

好過Cosette
最撚難聽係佢
把聲尖到

班法豬而家先出黎

洗街呢幾個女人都係les mis musical real cast黎

And tomorrow never came

仲慘過死

唔係因為好彩溝中條女
個老豆咁撚有道義 咁錫個女
佢死撚埋添啦

呢樣係首歌高音唔係人嘅問題喎

Aoe3 好似法國都有龍騎兵但效果麻麻

其實點解要自殺？

我睇完套戲睇 Les Misérables in Concert: The 25th Anniversary ，果個警長好太多

不過個marius就差勁多，jonas

你happy la 依家可以同女女快活過人世
溝女又唔洗睇兄弟面色

係咪main character

一啲之前冇出過嚟嘅人依家出嚟洗太平地 好撚諷刺呀屌

真係好似雲佩斯

Javert同musical嗰啲真係差得好遠
咁當然電影係冇得同musical比
但其他人至少有返個氣勢

有仔就唔要老豆啦

條仆街有錢仔
人地革命佢就掛住溝女
仲要全世界死淨佢一個

Cosette有仔就唔撚記得個老豆

一直支撐佢生存既價值觀因為尚萬強既存在而崩潰(自己係公正嚴明，正直不阿，但係又放走個通緝犯)

你有冇睇埋10th Anniversary 好正

側面真係好似陳凱琳

Nick Jonas真係25週年敗筆

尤其聽完10週年嘅Javert真係冇得比

Lea Salonga

你係咁心痛班兄弟就繼承佢地遺志繼續革命啦

點解反而係個男嘅留個岳父
個女呢

轉過頭就搵女了

場革命已經完左？？

24601
i know that feel

輸撚左

Red, the blood of angry men
Black, the dark of ages past!

Who am I

雖然入場睇都係喊到仆街，
但十年前tvb版動畫 深刻喊位多好多。

完了，死晒淨翻Marius一個

我係youtube睇，見到佢就skip，破壞力太強

Who am I?
You are 尚萬強

成班都一字排開啦

養著Cosette真係喊三聲

鏘巴路鏘

2.4.6.0. WAA~AAAAAA~AAAAAA~AAAN

同michael ball比真係爭幾條街

養左個女大半世 為左個女而自己走

拍返個旺角事件版

老咗個樣
為咗個女 一定要走

有冇人都見到隻大白象

屌點解依家要播minions廣告

Samantha Barks

中文字幕組真係咁寫？

上網查左陣wiki，依場革命有冇後續/影響？搵到既資料唔多。剩係話雨果令到依場革命多人認識。

一冇左警長就病埋

動畫描寫cosette同fantine多好多，如果剩係睇戲又冇睇書同動畫真係只會覺得cosette只係一個幸福既臭西

應該無，搵黎聽下先

10週年係傳奇

示威, 黃皮膚, 黑頭髮

相愛相殺

笑得咁開心 真係紅顏禍水

聽講10週年係搵齊嗰陣所有最好嘅singer嚟唱，javert,mayor,epigone,thenardier都唱得好好

佢地咁都up得出

Gay

打撚死佢哋啦

嗅著銅臭跟著走

個老豆無時無刻掛住個女
個女成個腦得仔 然後就沒有了
更加唔洗指意佢記得個老母

要去搵javert了

唔係，馬留斯從Valjean口中講自己係罪犯之後，
心入面已經厭棄Valjean，想Cosette同Valjean斷絕聯絡，
Valjean自己唔想個女俾鄰居話佢有個監躉老豆，就自己走左去，
冇左個女=冇左精神支柱，已經痴痴地線，
成個人好悲傷，講野模模糊糊，終日以淚洗面，精神一日比一日差，又食唔到野，
然後就

佢根本已經唔記得有老母做雞養佢

你個名

屌明明眼濕濕緊，呢句搞到我笑撚咗

javert黎講我鍾意25週年個黑人多啲
把聲好有力好權威

唔係話女孝順啲咩

彌留啦

老母出現

呢段動畫出黎喊到仆街

好在仲記得佢比Valjean救過

點解唔係javert

Amanda唱得算唔錯
當然無專業歌劇演員咁勁

Marius 同cosette都好忘恩背義下

未上到天堂
想親自接走Valjean

仆街女婿

it's a story of one who turned from hating

Cosette最仆街
屌 自己老豆嚟架

大家記得唔好走，完場credit個medley都好正

睇到最後

睇到呢到完全係跟住一齊心碎，有個老太婆係鄰居，照顧病左既市長，
個老太婆睇住市長一日比一日差，唔忍心，叫佢食多D野，
市長明明食唔到，但係都安慰個老太婆，微笑住咁講話自己會食飯架啦 ，唔好膽心我

original cast valjean+電影版valjean

will you join in our crusade who will be strong and stand with me

比番d毛比fantine

Colm Wilkinson

Tomorrow Comes!

根本市長先係真正嘅好人

見到佢d頭髮真係剪左心都痛埋
本新個look勁靚

呢個完場medley好正，當年我特登cut左出黎電話播

#metoo

完

好撚正
ending 同埋 credit

諗緊要唔要睇小說，但之前見到一套三冊，每冊都厚過舊磚

仲未有一套歌劇好過悲慘世界

出到戲院完全洗曬腦

係musical

強烈推薦大家睇小說

屌，支oboe吹得唔錯喎

國際級文學巨著喎

master of the house

睇啦睇啦～～

屌拿媽 好耐未試過咁樣追一套電影。
之前果次 為左追金庸小說，飯唔食 覺唔訓都要煲晒佢。
隔左成10年，呢種感覺又番黎，坐係張橙，急尿都要忍到廣告先去。

初初見TVB 影分豬肉典禮，就諗住轉明珠睇下有咩睇。點知睇到部經典。
好撚正

由小學開始睇動畫，到10週年碟，到戲，到live
啲碟loop咗幾十次都仲係咁正唔厭
真係好鍾意Les Mis

睇左幾耐

第一次聽credit, 真係好正, 當年入戲院睇掛住走,
真係一流, 多謝推薦

Lalaland the artist

我都係 次次行書局見到都好想買 但見到咁厚又驚自己買左返去又係擺

有d二手書店有，自己去搵下啦，都幾平架

悲你老母, 呢套叫孤星淚

做乜cut左個credit，邊有咁短

我買左返去擺

我好鐘意呢首

中文定英文 英文既話我要睇兩個月

斷斷續續咁睇囉你估好得閒咩
都用咗成年
但係值嘅

10週年版唱得好滑稽

呢個惡搞好正
個cosette仲要係哈利波特個luna

嘩屌，我用左一個sem先睇完Dracula

而家真係好難可以用咁多時間坐定定咁刨書

lalaland sucks

有冇人覺得女主角唱I dreamed a dream果part好正
雖然歌技唔係好好 但感情投入好豐富

首歌嘅喜感破壞咗原本嘅悲傷

Wicked

啱啊⋯⋯聽日準時返工啦

抽水

就係靠依首歌拎女配角

係 電影版同10週年無得比
Btw 10週年valjean係電影版到做神父，同jackman對唱好似交接儀式咁 莫名感動

又唔可以話係sucks嘅，只不過出生喺一個錯誤嘅年代

Aaron Tveit (Enjolras) 仲做過Grease ge Danny
有興趣可以搵黎睇
套劇仲有 Vanessa Hudgens

唔怪得最尾覺得個神父咁撚面善啦，連個髮型同嗰陣都係一樣

我唔明酒店老皮唱dog eat dogs果兩首歌冇係電影出現，
明明係醜陋既代表精華

係 咁先特顯到佢地賤格嘅小人物性格

我覺得真係好正
我睇到喊 睇幾多次都想喊
睇eddie interview，好似（唔知有無記錯）話anne佢1 take過

講起phantom
我睇嗰場Erik唔記得歌詞

Sweeney Todd 1982 ，電影版都唔錯

個陣好似傳話1take過

痴撚線，咁唔專業嘅

正

雖然全劇最衰應該係佢地
但佢地其實又幾可愛
憎唔落

25週年係同一個老闆娘
Thinks he's quite a lover but there's not much there 個句全場笑到
電影版反而變左風情萬種，不過helena好正

動畫係講緊日本果套

係味前幾年個場

Wicked第一次睇仲細，唔知講乜訓左半場
直到前年係香港做睇多次先發覺好撚好睇，點解會咁on9訓著左

係
music of the night 嗰part

套劇好多都係1 TAKE過，
因為現場錄音，唔似好多musical movie後期錄，
所以合唱果d好難錄，有d例如on my own果度有雨水聲又係好難

Wicked真係2000年代最佳音樂劇

膠得黎，又有幾分啱

睇咗幾個版本都係25周年嘅thenardier最正

第一次睇Cats係Edinburgh睇，果時好似得10歲，覺得好悶
已經唔係好記得有咩，只係記得最尾有條橋有個人行上去

講起25週年，其實d cast個個都好撚正
除左粒老鼠屎Nick Jonas
佢令我好憎Marius
不過因為25係我第一次睇les mis所以佢同samantha唱little fall of rain我都喊得好勁
Ramin Karimloo (Enjolras) 係我最愛
無論做Phantom, Valjean定Enjolras都咁正
Eponine 同Grantaire都好正

睇過25 ge巴絲最鐘意邊個？

I sing one song and then I die

非常同意

最鐘意正義撚

仲有不斷Jean Valjean

推下d parody先
身邊完全冇人對音樂劇有興趣冇得同人傾

Ramin Karimloo不嬲係百老匯都係主角料，btw
我覺得佢好似星戰8果個反抗軍機師

我真係好撚鐘意佢
佢係我第一個phantom
個時就算佢個妝孖潤腸都覺得佢好靚仔好型
尤其 I am your angel of music引Christine同埋 I'm here the Phantom of the Opera個種魅惑

我係IG成日見d 朋友去london打咭話去睇les mis，我好葡萄

我冇朋友畀我葡萄 冇人對音樂劇有興趣

趁有人講音樂劇，想問下有冇人聽過team starkid?

佢地專出parody musical但完全唔馬虎
最出名係very potter musical

另外有套用wicked形式講阿拉丁個Jafar好笑得黎好感動
叫做 Twisted

仲有套好岩巴打們睇叫 Me and my Dick

似咕嚕呀

講起音樂劇
有無人係Norte dame de Paris 同好

堪稱電影版以外爛面妝最靚仔Phantom

尚萬強應該愛芳堤

呢套戲真係唔錯 講下啲歌 好似好多人都鐘意do you hear the people sing 其實我覺得呢首麻麻 反而鍾意eddie red唔知乜嘢係道鐵閘同條女唱嗰首

In my Life?

緊係one day more

定A heart full of love?

係呢個了 最尾個幾個音

有史以來最好既eponine

愛係愛，但唔係愛情既愛，係憐憫既愛

呢首我都好鐘意

原著好似悲慘好多，芳婷死得唔息懷

我覺得Britain's Got Talent 既Jamie Pugh 唱Bring him home 最好

百老匯有兩三個岩做phantom John Owen Jones都得，不過唔知點解做主角永遠冇佢份，最後俾左ramin karimloo做

Lea Salonga之後做埋Fantine：

Samantha Barks 25th版既On My Own：

最鍾意drink with me d歌詞
電影係咪cut左

電影cut左Drink with me to days gone by.
Can it be you fear to die?
Will the world remember you when you fall?
Could it be your death means nothing at all?
Is your life just one more lie?

好似25th Anniversary接住有phantom嘅續集係Ramin做，所以連戲嚟宣傳
btw 最鐘意Earl Carpenter 講嘢把聲好温柔但唱歌又好powerful 佢做Javert同JOJ做Valjean嗰個版好好J

淨係掛住賣Marius同Cosette，唔賣下Enjolras同Grantaire依pair

革命當前都仲掛住兒女私情就有好結局
真正為國捐軀既就俾人當狗撚

有呀

不過電影新果首24601同個女搭緊馬車果段我幾鐘意

stranger things個無牙仔 Gaten Matarazzo 以前都做過Gavroche，係同Ramin做同一場

因為love never dies? 傳聞love never dies唔收得andrew lloyd webber 怪ramin但好鐘意sierra
所以搵sierra做25週年冇理由唔搵返ramin 拍佢
好聚好散咁
之後ramin話25係佢最後一次做魅影 （雖然之後prince of broadway時都有唱music of the night）

John Owen jones就算係Les Mis都主演唔到週年版既Jean Valjean ，
所以應該唔關love never dies事 ，就算Phantom唔係由ramin去做，
JOJ都唔會係週年主演(係咪因為冇星味??我唔知) ，
唔知你既傳聞係咪真，如果係真，andrew lloyd webber點怪ramin都冇用，
Love Lever Dies已經出左咁多年都冇人識，可能係因為凡係續集都會仆直既魔咒?
ramin反正已經係呢個世代既百老匯超新星，長撈長有，都唔怕webber唔鐘意佢，
唔再請佢演phantom，咪去演其他音樂劇囉，可能十幾廿年後到去主演週年版Jean Valjean呢?

利申: 唔熟音樂劇，9up

因為love never dies真係爛
堪稱毒撚終極ff狗血鉅作
講到Christine一直鐘意嘅都係Phantom，仲唔知幾時偷偷地帽左Raoul
佢地個仔其實係Phantom嘅
跟住Raoul爛賭差人周身債搞到Christine要出返去唱歌賺錢 Phantom請佢去自己個馬戲團唱歌之後佢地又糾纏下咁
除左啲歌幾好聽之外成個故事真係好爛，根本係佢個劇本唔好先唔收得

同意，世人都知道Webber賣既不嬲都唔係劇本，佢係賣歌
歌聲魅影我不嬲都唔知佢個故仔係講咩，純粹係熟識D歌 ，唔知有幾多人同我一樣係咁。

Les Miserables音樂劇就除左賣歌，佢仲係賣世界大文豪既劇本。
就算唔聽，剩係睇文字都可以喊到你心碎
Come with me, where chain will bind you.

劇情仲衰過tvb
不過till i hear you sing同meg 既歌都好好聽
最近greatest showman酒吧個幕令我諗起devil takes the hindmost

因為lnd唔收得而ramin係首演所以疑似有不和？
但好似話andrew覺得sierra係sarah以外最好既christine

不過佢地首演個舞台真係好唔掂
之後電影版靚好多
可惜唔係rierra版

利申 不和個part係好耐以前係外國網同大陸網見過有人討論唔知真定假

Eponine個d好多都好sad
Little you know
Little you care
女兵既悲哀

till i hear you sing係我唯一一首係Love never dies入面識既一首歌
我係聽完佢地兩個版本之後先覺得,joj實力好過ramin，點解joj仲係做唔到主角

the greatest showman嗰幕我都有同感
好鐘意兩個男聲對唱嗰啲歌

lnd度可以試下聽devil takes the hindmost 同beauty underneath

joj 既music of the night 真係好正
一路聽一路同christine一齊soar~

Valjean! At last! We see each other plain!
Monsieur le Mayor! You'll wear a different chain......ing

好感動 係連登有人同我討論音樂劇

before you say another word Javert
Before you chain me up like a slave again
listen to me
there is something I must do

25週年版好好聽

又係雨果,不過我係睇書

鐘樓怪人音樂劇都好高質

啲歌個tone好浪漫
聽唔明法文都覺得好正

我覺得25週年係好有火嘅版本
入面valjean, Javert同Fantine都好鬼好中氣，好有氣勢